牆與雞蛋

2019年香港，盛夏難過，剩下難過。自七月首次推出【牆與雞蛋】這首歌以來，沒想到這城承受了一次比一次慘痛的經歷，成了香港人心中不能磨滅的烙印。

面對越發的逼迫、威脅、中傷，我們也曾憂慮是否還要推出這首歌、這個MV。然而，「你當為不能自辯的人（或譯啞巴）開口， 為所有孤獨無助者伸冤。 你當開口按公義判斷， 當為困苦和貧窮的人辯護。」是聖經 箴言三十一章記載的教導，也是德國神學家潘霍華解釋為什麼他必須為納粹政府之下的猶太人辯護。他站在的，正正是雞蛋的一方。而耶穌，作為一個擁有審判的權柄的神，選擇的也是與這些人同行，為他們伸冤。因為耶穌體恤人的軟弱和需要，祂安慰受傷的靈魂，幫助無助和失去盼望的人。

不論任何立場，在高牆壓迫下受害受傷的，都是雞蛋。我們是否願意與雞蛋同行，聆聽他們的心聲，盛載他們的生命，以致他們在面對高牆時，不會感到孤單？

好歌推介 自推10連 1/10

好歌推介 自推10連 2/10

好歌推介 自推10連 3/10

好歌推介 自推10連 4/10

好歌推介 自推10連 5/10

好歌推介 自推10連 6/10

好歌推介 自推10連 7/10

好歌推介 自推10連 8/10

好歌推介 自推10連 9/10

好歌推介 自推10連 10/10

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢